<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>tools on</title><link>https://pieri.io/tags/tools/</link><description>Recent content in tools on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://pieri.io/tags/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5W2H</title><link>https://pieri.io/_5W2H/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_5W2H/</guid><description>5W2H é uma ferramenta muito utilizada na Administração para a comunicação de tarefas e objetivos e por ser uma ferramenta tão eficiente passou a ser utilizada para a comunicação de uma forma geral, dando origem também a uma série de ferramentas de Coaching e PNL como as &amp;ldquo;Perguntas poderosas&amp;rdquo;</description></item><item><title>Elevator Pitch</title><link>https://pieri.io/_Elevator-Pitch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Elevator-Pitch/</guid><description>O Discurso de Elevador é uma ferramenta poderosa e foi pensado com a seguinte situação em mente:
“Você entrou no elevador e encontrou um investidor que vai te ajudar a financiar o seu projeto, o seu produto, o seu sonho de criar um produto novo, de fazer um projeto novo.</description></item><item><title>Feedback</title><link>https://pieri.io/_Feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Feedback/</guid><description>Feedback significa “retroalimentação” e tem como objetivo coletar informações, observações, falhas e possibilitar melhorias no serviço, processo ou produto que está sendo trabalhado.</description></item><item><title>Information Radiators</title><link>https://pieri.io/_Information-Radiators/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Information-Radiators/</guid><description>Os radiadores de informação são ferramentas que ajudem a disseminar dados entre a equipe e os stakeholders. Além disso, são o oposto dos “congeladores de informação”, como por exemplo, uma tabela Excel a qual só uma pessoa tem acesso e sabe do que se trata.</description></item><item><title>Pomodoro technique</title><link>https://pieri.io/_Pomodoro-technique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Pomodoro-technique/</guid><description>#agile #productivity #tools
The pomodoro technique Desenvolvida no final da década de 80 por Francisco Cirillo é uma ferramenta de gestão de tempo aplicada na realização de tarefas, sejam elas relacionadas ao trabalho, estudos, hobbies ou outros.</description></item><item><title>Time box</title><link>https://pieri.io/_Time-box/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Time-box/</guid><description>Time-box significa “caixa de tempo”,e define o tempo para realizar cada tarefas.
Uma forma de pensar em time-box é lembrar de um jogo de Futebol: dividido em 2 tempos de 45 minutos cada.</description></item></channel></rss>