<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>agile on</title><link>https://pieri.io/tags/agile/</link><description>Recent content in agile on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://pieri.io/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>5W2H</title><link>https://pieri.io/5W2H/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/5W2H/</guid><description>#agile #project-management
Definition 5W2H is a common tool used in Business Management in order the effectively communicate tasks and objectives. And it&amp;rsquo;s a must-have tool when working in Project Management.</description></item><item><title>Agile culture</title><link>https://pieri.io/Agile-culture/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/Agile-culture/</guid><description>#agile #agile-foundations
What is organizational culture? Organizational Culture is a generic term used to describe the shared values within an organization.</description></item><item><title>Agile culture and Growth</title><link>https://pieri.io/Agile-culture-and-Growth/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/Agile-culture-and-Growth/</guid><description>#agile #agile-foundations
Agile culture and Growth One of the main benefits of the Agile culture is that it allows us to keep on learning.</description></item><item><title>Agile premises</title><link>https://pieri.io/_Agile-premises/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Agile-premises/</guid><description>Os projetos ágeis, assim como qualquer projeto, possuem premissas para seu bom funcionamento. A seguir, vamos conhecer as principais.
- Empoderamento A equipe é responsável pelo gerenciamento e pela entrega, não existem culpados ou hierarquias dentro de um time ágil, apenas o compromisso com a entrega.</description></item><item><title>Agile, why should you care?</title><link>https://pieri.io/Agile-why-should-you-care/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/Agile-why-should-you-care/</guid><description>#agile #agile-foundations
In the past decade, we&amp;rsquo;ve heard more and more about &amp;ldquo;Agility&amp;rdquo;, &amp;ldquo;[[Agile]]&amp;rdquo;, &amp;ldquo;[[_Scrum]]&amp;rdquo; and some other ways we could grow past the Waterfall model.</description></item><item><title>Can I have management overload?</title><link>https://pieri.io/_Can-I-have-management-overload/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Can-I-have-management-overload/</guid><description>Essa é uma pergunta que pode parecer estranha e com uma resposta clara: NÃO! Porém o que o avanço dos métodos ágeis e ferramentas de agilidades parecem indicar o oposto.</description></item><item><title>Can I merge Traditional PM and Agile PM?</title><link>https://pieri.io/_Can-I-merge-Traditional-PM-and-Agile-PM/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Can-I-merge-Traditional-PM-and-Agile-PM/</guid><description>Este é outro questionamento muito comum, principalmente no Brasil. Ao mesmo tempo que empresas e autarquias públicas estão tendo um avanço significativo no uso das metodologias ágeis, por se tratarem de órgãos governamentais, são obrigados a cumprir uma série de procedimentos e burocracias inerentes a existência do Estado.</description></item><item><title>Can I use only part of a agile method?</title><link>https://pieri.io/_Can-I-use-only-part-of-a-agile-method/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Can-I-use-only-part-of-a-agile-method/</guid><description>Existe muito debate em torno dessa pergunta, o que causou o que pode ser considerado uma separação dentro do ecossistema do ágil.</description></item><item><title>Defining Agile</title><link>https://pieri.io/Defining-Agile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/Defining-Agile/</guid><description>#agile #agile-foundations
Previously we&amp;rsquo;ve talked about [[Agile, why should you care?]]. But how can you care about something you don&amp;rsquo;t understand what is?</description></item><item><title>Elevator Pitch</title><link>https://pieri.io/_Elevator-Pitch/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Elevator-Pitch/</guid><description>O Discurso de Elevador é uma ferramenta poderosa e foi pensado com a seguinte situação em mente:
“Você entrou no elevador e encontrou um investidor que vai te ajudar a financiar o seu projeto, o seu produto, o seu sonho de criar um produto novo, de fazer um projeto novo.</description></item><item><title>Feedback</title><link>https://pieri.io/_Feedback/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Feedback/</guid><description>Feedback significa “retroalimentação” e tem como objetivo coletar informações, observações, falhas e possibilitar melhorias no serviço, processo ou produto que está sendo trabalhado.</description></item><item><title>Information Radiators</title><link>https://pieri.io/_Information-Radiators/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Information-Radiators/</guid><description>Os radiadores de informação são ferramentas que ajudem a disseminar dados entre a equipe e os stakeholders. Além disso, são o oposto dos “congeladores de informação”, como por exemplo, uma tabela Excel a qual só uma pessoa tem acesso e sabe do que se trata.</description></item><item><title>Kanban 101</title><link>https://pieri.io/_Kanban/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Kanban/</guid><description>O Kanban é um método de gestão de trabalho, originado do Sistema Toyota de Produção (TPS) . Seu nome significa: “tabuleta”, “registro” ou “placa visível”.</description></item><item><title>Lean 101</title><link>https://pieri.io/_Lean/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Lean/</guid><description>Outra metodologia nascida nas fábricas da Toyota, o Lean foi responsável por mudar a forma como as empresas realizam a produção em massa.</description></item><item><title>Pomodoro technique</title><link>https://pieri.io/_Pomodoro-technique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Pomodoro-technique/</guid><description>#agile #productivity #tools
The pomodoro technique Desenvolvida no final da década de 80 por Francisco Cirillo é uma ferramenta de gestão de tempo aplicada na realização de tarefas, sejam elas relacionadas ao trabalho, estudos, hobbies ou outros.</description></item><item><title>Preaching agile</title><link>https://pieri.io/_Preaching-agile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Preaching-agile/</guid><description>É possível testar sempre e validar o que está sendo feito. Criar um Feedback loop com o cliente e melhorar não só o produto final, mas todo o processo de realização do projeto.</description></item><item><title>S.M.A.R.T</title><link>https://pieri.io/_S.M.A.R.T/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_S.M.A.R.T/</guid><description>Se você já trabalhou em uma empresa de médio a grande porte com certeza já ouviu sobre as &amp;ldquo;metas&amp;rdquo;, ou como fulano ou tal departamento precisa &amp;ldquo;bater a meta&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Scrum 101</title><link>https://pieri.io/_Scrum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Scrum/</guid><description>Scrum 101 Scrum é o framework mais utilizado e conhecido dentro os métodos ágeis. Foi criado por dois dos signatários originais do manifesto ágil ( Jeff Sutherland e Ken Schwaber) e integra um conjunto de práticas e princípios voltados para a execução.</description></item><item><title>Squads 101</title><link>https://pieri.io/_Squads/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Squads/</guid><description>Squads é um modelo organizacional que consiste em dividir a equipe da empresa em pequenos times multidisciplinares. Cada Squad fica responsável por todos os aspectos de um determinado projeto, produto ou feature, e possui total autonomia na tomada de decisão.</description></item><item><title>The History of agile</title><link>https://pieri.io/The-History-of-agile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/The-History-of-agile/</guid><description>#agile #agile-foundations
The road to In the spring of 2000, a group of Leaders from the Software development and Management community gathered to discuss alternatives to the documentation-driven, heavyweight software development processes.</description></item><item><title>The problems with traditional project management</title><link>https://pieri.io/_The-problems-with-traditional-project-management/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_The-problems-with-traditional-project-management/</guid><description>Antes de falar dos problemas precisamos entender qual a definição de &amp;ldquo;Métodos tradicionais&amp;rdquo;.
Entende-se por métodos tradicionais de gestão aqueles nos quais o produto só faz sentido quando entregue em sua totalidade, ou seja, apenas com 100% do projeto cumprido é que o cliente perceberá algum valor.</description></item><item><title>Time box</title><link>https://pieri.io/_Time-box/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Time-box/</guid><description>Time-box significa “caixa de tempo”,e define o tempo para realizar cada tarefas.
Uma forma de pensar em time-box é lembrar de um jogo de Futebol: dividido em 2 tempos de 45 minutos cada.</description></item><item><title>What are agile methods?</title><link>https://pieri.io/_What-are-agile-methods/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_What-are-agile-methods/</guid><description>Os métodos ágeis são uma alternativa à gestão tradicional de projetos e surgiram graças ao desenvolvimento de software, hoje podendo ser aplicados a qualquer tipo de projeto.</description></item><item><title>What's so good about Agile?</title><link>https://pieri.io/_Whats-so-good-about-Agile/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://pieri.io/_Whats-so-good-about-Agile/</guid><description>The benefits of using agile A metodologia Ágil possibilita um grande número de vantagens tanto para a equipe envolvida quanto para os clientes.</description></item></channel></rss>